官媒高調推出習近平思想競答平台 網民憂「答錯去坐監」

官媒人民日報旗下新媒體「學習小組」31日推出一款名爲「小組榮耀」的知識競答平台，以習近平新時代中國特色社會主義思想爲競答內容。爲迎接8月1日中國人民解放軍建軍節，「小組榮耀」昨日特別開設「八一專場」，以習近平強軍思想和國防軍事知識爲主題，率先在軍事院校間應用。不過在Apple及Android應用商店，「小組榮耀」目前未上架，公眾亦不得知應如何登陸這一平台。

據內地媒體報導，「小組榮耀」由「學習小組」出品。「學習小組」以專門刊發與習近平言行有關的文章而著稱，宗旨是在這十年和習近平一起進步、和習近平共同擔當。根據「學習小組」的官方介紹，其主要關注者爲「學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑」。

「學習小組」推出的「小組榮耀」問答平台，主要圍繞習近平新時代中國特色社會主義思想、黨建知識、國史軍史等出題。根據官方介紹，網民可以用手機登陸，隨機配對進行1v1互動答題競賽，參與排行榜角逐。産品負責人表示，「小組榮耀」是內地主流媒體爲宣傳學習習近平新時代中國特色社會主義思想做出的全新嘗試。「小組榮耀」今後將逐步引入各類組織間的團體賽，開設不同主題的學習競答專場，並將在近期通過與中國共産黨新聞網的合作，全面覆蓋全國2500餘個基層黨組織。

「小組榮耀」以「快樂學習」為口號，但內地網民就表示，這款問答平台名字抄襲熱門游戲，內容完全枯燥無味，普通人感受不到「快樂」。有網民說：「做人是要有多無聊，才會用政治問答題1v1對戰呢？」也有人問：「答錯有關習近平的問題，會不會被抓坐監？」不過一些中學生就表示支持，認爲「小組榮耀」推出的非常及時，「全都是政治相關，如果能認真答題，高考就有救了！」

軍校學生齊齊用手機答題（中國軍網圖片）

學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑學習並讀懂習近平治國理政思想的處級以上黨員領導幹部；有志於爲實現中國夢貢獻青春和力量的海內外中華兒女華人華僑

思想改做

学习小组，食晒字

做人是要有多無聊，才會用政治問答題1v1對戰呢？

有無得組隊參加5V5
想成立支電競隊伍玩下
拎下D習總盃 中國甲組學習聯賽冠軍

條撚樣死到臨頭都仲要搞咁多面子工程

隊名係？

Russian Chinese Roulette

賭命

打和！